香港十年來 停建醫院 又減少病床床位 病房年年爆滿 是必然

為何沒有病床？

如果只看10年數據，#10yearschallege，並不能完全反映事實。我最喜歡找文件，找證據，翻查30年的人口和醫院數據，我觀察到以下幾點事實：

公營醫院的病床數目，2003年沙士前是29539張床，那些年床位都已經不夠，沙士後最惡劣時共減少了2667張床，相信原因是預防感染、病床間距增加、改建隔離病房等；
直至今天，病床數目只有28000多張，還未能回到沙士前的29539張床，其間人口卻增加了66萬人，人口也老化了；
減少的2667張床是什麼概念？醫管局7大聯網大醫院的病床數目：瑪麗 (1702)、東區 (1633)、伊利沙伯 (1844)、聯合 (1403)、瑪嘉烈 (1753)、威爾斯 (1518)、屯門 (1862)，即是多建一間大醫院也未能彌補減少的2667張床 [資料來自2015年醫管局檢討督導委員會報告]；
自從1999年將軍澳醫院投入服務後，2000年至2012年沒有新醫院落成，14年後，北大嶼山醫院和天水圍醫院分別於2013年及2017年相繼投入服務，這兩間新的中型醫院只能提供有限度病床和服務。中型醫院有幾多張床？將軍澳 (頭10年，400張)，天水圍 (300)，2667/400 = 6.7，即是要起7間才歸本；
啟德醫院料在2024年落成並投入服務，不過，啟德醫院只是代替舊有伊利沙伯醫院提供服務，並沒有大幅增加病床數目。對上一次大型醫院的落成，已經是25年前東區尤德夫人那打素醫院，下次大型醫院落成在何時？不知道。

●政府於2002年停售居屋和改用勾地制度，其副作用10年後便浮現，同樣，之前的10年停建醫院決定，10年後病房年年爆滿，就是嚴重的後遺症。
●有某些人一看到醫院爆滿，便怪責醫護，說要加海外醫生護士便可。我用以上數據客觀地證明了官方減了床位數目，是否加了海外醫生護士後，趕病人出院來騰出病床，接收新病人呢？
●請各位高層、管理層、行政人士明白，一個政策，大家常常以為可以惠及萬民。但是同一個政策，可以有副作用和後遺症，政策的後遺症往往要十年後才顯現，各位早已升官發財，只留下市民、病人和我們；
●病房爆滿和病床不足是政策的後遺症，請不要將責任全部推給前線。

陳沛然醫生議員上

上年周圍同人講香港係唔夠醫院而唔係唔夠醫生護士，跟住d人就話新醫院床位都唔full所以唔關事！今年班柒頭先瞓撚醒

起完天水圍醫療都要醒啦
但到依家都重有人唔識醒

//其間人口卻增加了66萬人//
嗰66萬係D咩人?

多咗成一百萬人但市區醫院數目冇加，平日都差唔多滿晒，流感就更加唔使講啦！

唔係話唔應該起新醫院
但呢篇文本質都係轉移視綫
無視香港最本質嘅問題－－每日150個新殖民者

北大, 天水圍都未全開 staff都唔夠

最戇鳩係政府日日鳩吹香港人口老化有幾嚴重，但醫院床位同護老院又唔撚加！

不斷放新移民黎香港 醫院又唔起
條數小學生都識計啦 痴撚線政府

唔死緊d人 又點換150血呢

香港有無新醫院係起緊

剛剛先見到篇話起新醫院分薄左每間醫院既人手
呢篇就話無起醫院唔夠床位
實情係咩都唔夠

每日一五零
香港難民營

小政府大奴場

+150
+150
+150
+150
。
。
。

鋪路引入內地專材

背後太多利益輸送
好多前高官＆發展商持有私院股份
擺明迫你啲人去私院

啲醫畜
成日淨係成日避重就輕
一味靠嚇
每日150人啲主因又唔敢講
完全睇唔到佢地既無私為大眾
欺善(小市民)怕惡(政府)

QE嚟緊仲話要重建，含撚都得喇

醫生數量起碼未來見到會增加（雖然只係杯水車薪）

但醫院真係得間啓德兒童

啓德兒童？

其實真係2回事黎，而家其實每年ha護士都差千幾，醫生差幾百，你起新醫院係多左床位，但工作人手呢？點變出黎？咪只會更加分薄現有人手調過去囉

hku 開多d 位囉
但醫呢科好奇怪
有能力讀 又有性趣 又唔怕血

錢作怪啫

新聞只講醫生護士， 其實所有部門都大wotkload缺人。。。
化驗，睇片，物理治療。。。etc
個個部門每年都話缺百幾人 多多筆直都要
150個 係一個問， 人口老化都係

讀醫屋企本身唔可以太窮

維持家庭既實力就要kee住有人讀

有能力讀呢樣野我唔完全認同

Btw 香港其實咩都唔夠 醫生 醫院 護士 等等
至於私家 好多人都睇唔起

如果公立醫院工作壓力減少，請人都易d啦，點解d人會去私家做咪因爲workload冇咁大囉，醫院多咗病人都會分番開d，相信請人會容易好多！

淨係啟德搬左都成廿年，你睇下而家先叫起左啲野，可想而知，起間醫院要幾耐

仲有，local objection 都係問題，個個都話要起醫院，但係一話起係自己個區就耍手擰頭，話怕污糟，天水圍醫院就係一個例子

政府係仆街，但要配合香港人嘅閪性格先做到今時今日嘅地步

啟德醫院只為剷除英女王醫院

無所謂啦
深圳大把醫院

RD, RT, PT, OT.... 有咩部門真係夠人 。
有d dept. 可能係有畢業生，但係HA唔批budget請人 。
高層淨係對住d數字。但係十個煲十個蓋係唔夠，我成日有個疑問，年年winter surge都做到仆街，咁即係佢根本唔夠人，果段時間。但係佢地係咪驚請多左常額人員，winter surge以外的時間會多左人？
但係，其實，多左人，對patient個risk低左，查實係咪一件壞事 。香港政府係咪窮撚到咁

其實醫院起好，都唔係即刻full service, d野都要慢慢開

淨係天水圍都係上個月先有 24 aed，啲 service 係要 progressively 慢慢加上去

再者，新醫院起好後要同 qeh parallel service，呢個都係 challenge 嚟

根本就乜撚野都唔夠。
150條走狗日日落來，人地其他國家點解移民政策okay? 因為人地有審批過嘛。人地稅制建全嘛。
屌你，香港專放垃圾落來，一係放d土豪落來，土豪就駛黑錢買樓，買左樓，等於免左樓價間接稅。佢地係唔會再放錢落香港個庫房。
你窮果班又唔撚駛交稅。屌你老母，其他納稅人就要負責佢地醫療。
根本，你香港要改變，第一件事要改革稅制。你個城巿靠炒賣，靠高地價，其實等於吸毒，依家d symptoms 開始浮現

香港稅制窄，一味靠賣地，做成樓價高企，要長遠解決就要開闊稅制，搵多啲收入去 counter 班地產佬

樓價間接稅＝累退稅。根本係唔公義。

比錢請人，起醫院，買用具就話冇錢，人工島就燒撚曬大半個庫房的錢。
杏家鏟，其實最冇人性果個係香港政府班高官。如果他朝有日d healthcare staffs真係頂唔順罷工搞到死人，其實真正滿手鮮血的人係班高官。

咁係工程角度 醫院唔係話起就起到
由設計到竣工 起碼都要20年
長遠嚟睇係需要 但起醫院係解唔到燃眉之急

香港特區政府在2016年施政報告中宣布已預留港幣二千億元的專款承擔在未來十年推行的十年醫院發展計劃。
十年醫院發展計劃包括:

興建一 所大型急症全科醫院
重建/擴建十一間現有公立醫院
興建三所社區健康中心
興建一所支援服務中心

醫院管理局將進行十年醫院發展計劃，在完成計劃後將提供:
額外約五千多張病床
增加約九十個手術室
診所新增設施每年可提供約四十三萬普通科門診人次和約二百八十萬專科門診人次

只要夠講工程嘅野，一定要預早做，睇到有需要先做，已經太遲🤔

工程角度，起樓最難一定係醫院，其次係酒店

天水圍搞左咁多年 再開放多2年先得40張病床
成件事根本離地 都唔知邊個叫起個道
係咪以為翻工D護士醫生個個識飛?轉十幾廿程車先翻到工

其實起醫院係 cater 區內需要，同埋都會提供到一啲基層就業機會，唔同個個都逼去屯門，博愛？

停填海就大把錢啦

政府入面制定政策個班同建制議員跟本離地
有病有痛就睇私家
一有咩醫療事故班工聯會同民建聯就出黎做show比班蟻民睇 拿 我有幫你爭取嫁 下次記住投我啦
班泛民又廢 一黎人數已經唔夠建制多 二黎成班政棍又係唔出事唔做show 三黎又關鍵時刻消失
你話班醫生護士做得咩 全部都受過高等教育 諗住民主制度可以幫佢地反映意見 到頭來都淨係做到舉下牌遊下街

關咩事 要起就至少起西鐵附近 起碼D人番工入院都方便
起埋個個位搭輕鐵都仲要行一段路 依家醫護依行都夠惡啃
仲要長途跋涉咁翻工?
天水圍醫院workload細得離譜
自己諗下點解開左兩年仲係無人手
邊個想山長水遠翻工?

醫護人員同樣 但取消150人只需幾個月通過

唔起醫院係要迫死老弱嗰批
有助減低人囗老化對社會福利負擔
一個字
賤
冇錢唔準老唔準病

咁你就問下啲香港人點解咁自 L 私唔想醫院起係自己隔離

根本香港人係求仁得仁

150 個平均幾歲呀？
咪就係多謝佢地幫手加重負擔囉
新黎香港唔知？

人口老化 廢老易病易傷
加上每日輸入150 人口不斷上升

醫院咁方便人去做乜 有咩事爆發都應該要遠離民居
要醫護容易返工咪請區內人同shuttle接送
而家大把人跨幾區返工

template 1. 覺得辛苦咪唔撈
template 2. 東家唔打打西家
template 3. 投立法會果時投邊個？
template 4. 食得咸魚抵得渴
template 5. 醫者父母心，職責黎架喎

其實嗰個位唔算棘，同第一城去威記距離差唔多

香港而家個問題起幾多醫院都唔夠個被殖民速度

點解政府唔引入內地人手

第一城去威記仲近過油麻地去廣華
差唔多咁多區醫院都係遠離地鐵 根本唔係問題

150x365xN=?

仲未幾每年萬幾個留學生

想做五毛?

其實直接啲講都係150嘅問題
堅持唔起樓講真總有一日要cut off
所以東大愚用香港錢起俾佢哋囉

但真心整衰香港即係整衰支那
支那根本計錯數

大哥你知廣華同威記出面有個交匯處架可?

天水圍有幾多間中學出到醫生

但其實醫院最好唔好近交通交匯處，啲救護車入嚟會會好易塞

你想表達咩？

屯門元朗過去都唔係好遠
而家講緊港島去大西北同調轉都有 揸車都嫌遠

你有交通交匯處係方便啲人嚟，但有無諗過醫院係 facilitate 救護車，非緊急救護車出入？如果整得太方便啲人嚟，太多巴士，小巴，私家車，就會塞住條路，suffer 嘅只係 patient

事實係唔止百五蝗，仲有假專才，係唔包入百五蝗裡面。可能多一倍都唔止

我唔知你個邏輯係乜 定係你個世界剩係得地鐵依樣交通?

有就係方便會吸引到其他區人跨區返工？廣華全部區都有巴士到係咪代表住北區既人會想返廣華唔想返北區醫院？

但新開既三間醫院都請唔足人呢

無咁多醫生有再多醫院有X用

加長強制畢業醫生公立服務期la

私家醫院可請海外醫生

不過有外國名醫黎 香港班老屎忽仲呃唔呃到有錢人錢就唔知lu

依兩間醫院有無巴士吸唔吸引到人跨區返工同天水圍醫院交通唔方便有咩關係?
唔好扯開黎講
依家就係講緊你個世界係咪得地鐵
明明你舉例個兩間醫院出面有小巴有巴士既交匯處
點解死都要人搭地鐵?
係咪阻住白車過就另一回事

太多車出入咁梗係唔係咁好
而已天水圍醫院都特別細 但要求下面有一兩條小巴巴士接送/接駁公共交通工具等行動不便既病人出入醫院都唔係幾過份姐下話?
或者點解當初唔起係西鐵附近呢?

但都要有小巴肯做先得，我留個站頭位係到，但都要佢地肯接

醫院唔夠 床位唔夠 人手唔夠
但係唔源頭減廢cut單程證
起幾多都唔會有一日夠用

所以就係當初政府規劃得唔好
醫院有 設備有 吸引唔到人返工 番又辛苦 黎既又辛苦
講真依家天水圍醫院workload細成咁 交通方便實大把人爭住番
點會等足兩年先夠人開24小時同病房

人口就日日加
先係樓唔夠 再嚟地鐵逼爆 行人路逼爆 公路逼爆
而家到醫療 下次可能就係教育
十個煲得一個蓋 仲要唔撚理你夠唔夠蓋係咁加煲
啲蓋呢 五千億先起到一個蓋
一日唔掉撚爛啲煲真係等成個香港崩潰

兒童醫院醫啲幼蝗有撚用咩

一開始已經問左點解醫院要交通方便 遠離市中心先好
做乜啫你

係有幾on9幾無腦先打得出依句？

同你真係難溝通
即係話你舉例個兩間醫院出面都有公共交通工具咁點叫醫院交通唔方便呀哥哥仔
上面個5個template睇哂未?唔中自己加一項啦

一推

政府點會想support

醫療係無底深潭 又分流唔到病人去私家

條友傻架
交通唔方便=遠離地鐵
間間醫院有人接送
區區都一定有醫生去公共醫院做 無人開私家診所既
行行都有人跨區番工 剩係得你依行咩 即係連俾人揀近d番工都唔得
離地黎離到癡線
佢同d人話非洲兒童日日捱餓都係咁過無咩分別

下一間大型醫院係啟德,仲係全港最大規模過二千張病床,不過有撚排先起好

成撚日話人口老化要輸入多 d 每日150黎增加勞動力，點知果150比now 定唔知有線踢爆左有一半都係冇做野，on99

起唔多住宅同商廈托咩
讓d地出黎起醫療所仲好

發覺真係戇撚鳩到, 乜撚嘢叫 Strawman Argument.

佢係醫生, 就算有10萬個人, 佢嘅第一個要求就係要加多相應嘅床位.

你講緊每日嘅150人, 係香港嘅問題. 唔怪得知香港一啲都冇進步.

不如唔好起樓啦, 依家即刻停. 我哋解決咗每日150個人先. 依家乜嘢都唔使做. 反正係因為每日150個人香港先至唔夠住宅比香港人咋嘛.

另一種睇法香港已經有進步..... 咁多種情況之下, 最理想係先知先覺, 先知後覺, 後知後覺, 不知不覺. 香港原本係屬於不知不覺. 依家都起碼係後知後覺.

雖然不知不覺同後知後覺, 同埋先知後覺都係垃圾都不如.

香港咩都價低者得
開個咁低既價出來，護士、助理都大把人9衝
唔開心係得揀揀，因為成個社會太多人爭，出面環境唔比呢度好。
幾差幾低人工一班人爭住做，老闆就只是諗要低人工為優先。
醫院設備、藥，全部用最cheap
包括起醫院的用料
惡性循環就是藥差、食唔好，又要再醫過
醫院野成日壞用唔盡100%，但又要服務200%既人（唔好講多，講升降機梗有壞的，運病人都浪費多幾轉）

所以香港係需要 VAT / Sales Tax. 就算係 5% 都接近係全球最低.

亦都需要物業資產增值稅, Property Capital Gain Tax.

香港個人薪俸稅加到去 20%, 都係全球已發展地區中屬於最低.

( Unpopular ) 香港人離境關稅 - 想離開去其他地方消費都要 Sub 1 Sub 腳.

可以做嘅嘢好多, 但係政府做嘅嘢就極少. 就算年2046停止丁權都唔夠膽講. Diu La Sing, 都係果句宏觀全世界咁多個地方政府冇一個比香港做得更加差.

我真心寧願交多少少稅，我都想要返個正常的政府

就算有醫院起到有條春用,問題係唔撚夠人,就算病房有齊哂設備,都一定要夠人先營運到,天水圍醫院要慢慢先有24hrs AE而唔係一早就開到都係因為唔撚夠人

你如果計返workload 其實唔算高。
當然，你可以話減workload減人工，但係你做到人地歐美果套，果種standard of care 先算。
我就唔係護士，但係都係healthcare, 嚮其他國家都出過placement. 香港起碼六七倍workload, d人又閪口閪面。你點人工點高，都冇六七倍掛？
同埋人地個晉升階梯係透明同真係多幾級比你晉升。